「子喉歌后」冼劍麗肺炎病逝，享年89歲。

有「子喉歌后」之稱的前輩歌手冼劍麗，上月6日因肺炎在廣華醫院病逝，享年89歲。將於本月6日假紅磡萬國殯儀館舉行喪禮，以基督教儀式進行安息禮拜後，遺體運往歌連臣角火化。

1956年憑歌曲《一縷柔情》走紅的冼劍麗，是當代著名的歌伶，曾出版逾120張唱片，她的的唱腔盪氣迴腸，音樂造詣頗高，除擅長演唱粵曲和粵語流行曲外，還對京劇、錫劇、黃梅調及西曲均有涉獵。被封為「子喉歌后」的她，更進軍影壇拍攝電影，作品包括：《黛玉葬花》、《珠樓錯》等，還曾跟胡楓和羅艷卿合作拍《大家姐》，胡楓接受傳媒訪問表示大家多年未見面，對她的離世感到惋惜。

名伶冼劍麗本名冼菁華，經於八月六日下午在廣華醫院因肺炎與世長辭，享年八十九歲。九月六日上午十一時半至下午二時，假紅磡萬國殯儀館三樓慈恩堂舉行基督教安息禮拜，送別一代名伶。遺體隨即送往歌連臣角火化。

冼劍麗成名於五十年代，有「子喉歌后」美譽，唱腔神似芳腔，她的音樂造詣非常卓越，除粵曲及粵語歌曲外，京劇、錫劇、黃梅調以及歐西流行曲均有涉獵，粵語流行曲《一縷柔情》更是風靡海內外，是為代表作。又曾参演多部電影，灌錄唱片百餘張，作品豐富。伊人已逝，音容宛在，她清越嘹亮的歌聲，更使人倍添懷念。

9月7日 (六) 1PM
機場交通壓力測試 (重考)

香港市民：
✅ 以遊客身份入機場觀賞飛機升降
✅ 唔識路就坐多幾轉車
✅ 必需繳付車資乘坐黨鐵

烏克蘭, 法國等其他國藉居民：
各有各做, 自由發揮, 唔割但要小心

另外可參考唔揸春袋揸輸精管方法:
[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

9月8日 (日) 2PM
香港人權與民主法案集會
美國駐港澳總領事館

冼劍麗 - 一縷柔情

Who?

冼劍麗 - 嘆三聲

冼劍麗 - 荷花千朵水裡開

冼劍麗 - 情深緣淺

冼劍麗 - 一江春水向東流